海外版紅米手機將要放棄MIUI？雷軍稱將轉投原生安卓

小米手機在國內都統一使用由安卓AOSP來原始碼修改而來的作業系統MIUI，但在海外市場上可能原生安卓更加吃香。此前小米在亞太地區釋出的新機小米A1其實就是國內的小米5X，但小米A1搭載了原生安卓系統，是Android One計劃中的一員。

近日，雷軍在接受媒體採訪的時候表示，未來將會推出更多的Android One機型。同時雷軍補充道，印度的消費者很喜歡原生安卓，因此小米會加大力度推出相關產品，當中紅米系列手機是主力軍。

小米推出更多的Android One手機，相信除了消費者導向外，谷歌的遊說也是一大重要因素。Android One計劃的首要目的，就是推廣原生安卓系統，緩解當下嚴重的安卓系統碎片化問題。但Android One系列在印度等地區推出後，發展停滯，效果非常差，因此谷歌轉向和小米這種在當地得勢的手機企業合作，希望藉助廠商的力量推廣Android One計劃。

只不過，谷歌是否給了一定的補貼，和小米如何權衡原生安卓系統中谷歌應用商店的收入問題，雷軍沒有正面回答。

在加入到Android One計劃後，小米海外手機的系統維護工作將會由谷歌直接負責，升級效率會相對高一些。對比在MIUI內加上全套谷歌服務的做法，或許直接和谷歌合作使用原生安卓確實要更省事些。

屌狗打手出黎吠兩句

希望小米華為Oppo Vivo 全部都用原生Android ， 用埋Google Play Gmail Youtube

睇黎部a1好賣得

oneplus OOS

萬普拉斯會玩完？

Op係大陸都無人買，無人氣，佢個大陸版氫os直情係垃圾，邊有市場 反而oppo, vivo就真係橫行大陸喇。

仲有CPU存貨咩?

人地有大量S625

回應返當年del左嘅twitter poll

XDA有報

1+客源好明顯係外國啦

咪係囉，佢賺錢主要都係國際市場。大陸都無人買呢個牌子。

stock android 支那機仲有邊幾間?

1. one plus
2. lenovo
3. 紅米

根本賣去海外市場就唔應該用MIUI啦

625，大量生產N4X

紅米5 plus都好似係625？

屌米a2用660 跳級上中高階

細電可惜

小米海外手機的系統維護工作將會由谷歌直接負責

禁即係小米手機海外版會變親生仔, 又可 flash 番 Miui OS ?

等睇美國禁埋小米

Nokia 用 Android One
小米海外版又用 Android One
可能遲吓越嚟越多電話廠商用 Android One

大家個 differentiation 好似變得越嚟越少